---
date: '2017-06-04T17:50:58+02:00'
image: /tumblr_files/tumblr_inline_oqyypzwaFl1qfhdaz_540.jpg
layout: post
tags:
- premios
- trucos
- familia
title: CrossWave, la aspiradora que friega a la vez. Concurso
tumblr_url: https://madrescabreadas.com/post/161429542704/aspiradora-friega-bissell
---

## Actualización 22-6-17: ganadora del concurso

Agradezco infinito vuestra paciencia porque para lo espectantes que os habéis mostrado durante todo el concurso habéis sido súper comprensivas con el tiempo de espera hasta que la marca ha elegido el comentario más ingenioso.

Pero es que estaba difícil, eh? Nos hemos reído un montón.

La verdad es que ha sido unconcurso divertido y con chispa, y todo gracias a vuestra imaginación y buen humor.

Gracias a todas y todos por participar! Yo os hubiera dado una aspiradora a cada una, en serio.

Sin más dilación (esta palabra siempre me recuerda a un parto, no sé por qué…) paso a revelar la ganadora:

**Verónica Consuegra Arroyo**

Bissell y yo te damos la enhorabuena por el premio, y te deseamos que lo disfrutes

## Post originario

Lo confieso. Odio limpiar. No sé si lo sabías, pero es la verdad. Espero que no te decepciones y me sigas leyendo aunque seas una forofa de la limpieza, pero es que necesitaba decirlo en plan terapia de grupo:

> “Hola, soy María y odio limpiar”

Lo que no quiere decir que no me guste tener la casa limpia aunque suene contradictorio.

## ¿Por qué he probado la aspiradora Crosswave de Bissell?
 ![aspiradora crosswave](/tumblr_files/tumblr_inline_oqyypzwaFl1qfhdaz_540.jpg)

Por eso, cuando me ofrecieron probar la aspiradora [CrossWave de Bissell](https://www.bissellcrosswave.com/) que friega y aspira a la vez para que diera mi opinión y la compartiera contigo ni me lo pensé.

Pero primero leí bien de qué se trataba porque no me valía que primero hubiera que aspirar y luego, aunque fuera con el mismo aparato, fregar. Yo lo que quería era ahorrar tiempo y dolor de espalda. Y eso sólo se podía consigue si reduzco el tiempo en el que adopto la posición ligeramente inclinada necesaria para limpiar el suelo.

Hace años que soy incapaz de aspirar el suelo completo de mi casa, y acto seguido fregarlo porque sufro de dolores lumbares causados por los embarazos (me salen los niños grandes, sí…), por eso pensé que si reducía a la mitad el tiempo que adopto esa postura me haría un mundo.

Al comprobar que la [CrossWave](<a%20target=%22_blank%22%20href=%22https://www.amazon.es/gp/product/B01HQ12WJC/ref=as_li_tl?ie=UTF8&camp=3638&creative=24630&creativeASIN=B01HQ12WJC&linkCode=as2&tag=madrescabread-21&linkId=57702b4aec2ad142b5256dbe30ba776b%22>Bissell%20Crosswave%20Aspirador%20y%20Limpiador%20para%20suelos%20duros</a><img%20src=%22//ir-es.amazon-adsystem.com/e/ir?t=madrescabread-21&l=am2&o=30&a=B01HQ12WJC%22%20width=%221%22%20height=%221%22%20border=%220%22%20alt=%22%22%20style=%22border:none%20!important;%20margin:0px%20!important;%22%20/>) realiza ambas tareas simultáneamente pensé que merecía la pena probarla.

## ¿Qué la diferencia del resto?

Bissell es una empresa americana de productos para la limpieza de superficies a nivel mundial, y acaba de introducirse en España con este tipo de productos (los americanos son muy prácticos) para facilitar las tareas relacionadas con la limpieza de suelo al unir las tres acciones (aspirar, fregar y secar) con un sólo aparato.

Además, se puede usar también en alfombras, aplicándoles una solución de agua caliente y de limpiador para que el rodillo giratorio pueda desapelmazar las fibras. Lo que viene genial porque evita tener que comprar otro aparato o utensilio específico para ello.

## ¿Funciona?

Para eliminar el polvo y la suciedad pelusas que ruedan por la casa, dispone de una potente succión con dos velocidades a elegir y un rodillo que tú vas humedeciendo al gusto, según quieras más o menos líquido con un gatillo que está en el mango de agarre que va inyectándole líquido. 

El depósito se llena con agua del grifo y un producto específico para la Crosswave, que huele genial, según las marcas que vienen señaladas en él.

Y si alguna mancha se resiste, o alguna pelusa se queda pegada y se rebela se puede incrementar el poder de succión con un botón que también está en el mango, y disminuírlo cuando hayamos acabado con ella simplemente pulsando.

![aspiradora crosswave mango](/tumblr_files/tumblr_inline_pfx8uxx5ce1qfhdaz_540.gif)

Y, en el caso de derrames de alimentos o líquidos como leche, zumo o huevos, la función de aspiración podrá recogerlos también.

 ![aspiradora que friega](/tumblr_files/tumblr_inline_oqv3dpXt9c1qfhdaz_540.jpg)

El polvo y las pelusas que aspira se almacenan húmedas, por lo que respirarás menos polvo mientras limpias, y cuando lo abras para limpiarlo no saldrá disparado. 

## Lo que me habéis preguntado en las rrss

Cuando he compartido algunas pruebas en las redes sociales me habéis preguntado muchas cosas. Trataré de responderlas aquí.

**¿Sirve para suelos de madera?**

Sirve para todo tipo de suelos, incluso para madera porque no encharca y se seca super rápido.

También la he probado en tarima sintética y terrazo, tanto de cocina como de baño, y el suelo queda bien también.

 ![aspiradora suelo limpio](/tumblr_files/tumblr_inline_oqv4fvJHHi1qfhdaz_540.jpg)

**¿Cuánto dura un depósito?**

El depósito tiene dos medidas, una para limpiar sólo un área de la casa, y otra para hacer limpieza global.

En casa somos 5, así que es bastante grande, pero un depósito completo me llega para cocina , salón, 2 dormitorios, pasillo y un baño.

**¿Hace mucho ruido?**

Otra cosa que os preocupe es si hace mucho ruido. 

Yo para los ruidos soy muy tiquis miquis, y todas las aspiradoras me molestan , la verdad, pero te puedo decir que la Dyson, que es la otra que he usado, parece más ruidosa. 

Para quien le interese el dato, la CrossWave produce 80 Db.

**¿Cuánto vale?**

La puedes encontrar desde 300€ [aquí](<a%20target=%22_blank%22%20href=%22https://www.amazon.es/gp/product/B01HQ12WJC/ref=as_li_tl?ie=UTF8&camp=3638&creative=24630&creativeASIN=B01HQ12WJC&linkCode=as2&tag=madrescabread-21&linkId=57702b4aec2ad142b5256dbe30ba776b%22>Bissell%20Crosswave%20Aspirador%20y%20Limpiador%20para%20suelos%20duros</a><img%20src=%22//ir-es.amazon-adsystem.com/e/ir?t=madrescabread-21&l=am2&o=30&a=B01HQ12WJC%22%20width=%221%22%20height=%221%22%20border=%220%22%20alt=%22%22%20style=%22border:none%20!important;%20margin:0px%20!important;%22%20/>).

## Consejos prácticos de uso

Tras usarla varias veces ya puedo darte algunos trucos para mejorar el resultado y facilitarte la vida:  
No inyectes ni mucho líquido ni demasiado poco; hay que cogerle el punto para que el acabado sea impecable sin marcas. Si te pasas, puedes seguir pasando el rodillo para distrubuir el exceso sin pulsar el gatillo agarrando el mango desde mas arriba, porque si lo coges del centro lo volverás a pulsar sin querer y saldrá más. En ambas formas de cogerlo, el agarre es cómodo.

  
Saca el rodillo y deja secar al aire cada vez que termines de limpiar. No lo dejes dentro porque cogerá olor al quedarse húmedo. Es muy fácil de sacar. ![aspiradora corsswave](/tumblr_files/tumblr_inline_oqv4fzx7lo1qfhdaz_540.jpg)

Vacía y limpia el depósito de agua sucia y limpia su filtro cada vez que termines de usarla. De este modo te resultará más sencillo, y siempre estará lista para otra limpieza.

## Mi conclusión tras la experiencia

Tras un mes de prueba de la aspiradora Crosswave de Bissell, que friega y seca a la vez que aspira mi experiencia general es positiva, y la recomendaría para la limpieza rutinaria del hogar, así como para momentos puntuales en los que puede ser muy práctica, sobre todo cuando los niños hacen desaguisados tiran leche o zumos al suelo por ejemplo.

Ahorro de tiempo y esfuerzo físico.  
La postura no requiere que se doble mucho la espalda ya que su mango es largo y rígido.  
Es bastante manejable, incluso con una mano, aunque según el rincón, hace falta la otra de apoyo.

 ![aaspiradora friega bissell](/tumblr_files/tumblr_inline_pfx8uy4qr61qfhdaz_540.gif)  
Su manejo es muy intuitivo: tiene tres botones y para de contar.  
Se puede usar como aspiradora sola si  lo que quieres es fregar sólo simplemente no apretando el gatillo del líquido. Unos leds indican que está saliendo líquido por el rodillo cuando se iluminan.

![aspiradora friega bissell](/tumblr_files/tumblr_inline_pfx8uzipfB1qfhdaz_540.gif)  
Se puede inrercambiar la función de menos succión a más sólo pulsando un botón, que también está en el asa de agarre.  
Se inclina bastante, aunque no del todo, y no se puede meter debajo de la cama obviamente porque el depósito y el filtro van en el mismo palo, y no cabrían.  
Se sostiene sola de pie, lo que evita que tengas que etar agachándote para dejarla o cogerla cada vez que haces pausas.

![aspiradora nina](/tumblr_files/tumblr_inline_pfx8v0Qt1b1qfhdaz_540.gif)

Es cómoda, práctica y ahorra tiempo si tienes que hacer limpieza diaria de la casa, pero para limpiezas más grandes, como por ejemplo después de una obra, o en una vivienda que ha estado cerrada mucho tiempo o con gran cantidad de suciedad, veo mejor el método tradicional

## Ficha técnica

- Multifunción 3-en-1: aspirar, fregar y ayuda a secar al mismo tiempo
- Cepillo apto para múltiples superficies: friega, lava y ayuda a secar el suelo para una limpieza profunda
- Control táctil para controlarlo mientras limpia
- Cambio de depósito simple para una fácil limpieza 
- Tanques separados para el agua sucia
- Cabezal movible para ser maniobrado fácilmente 
- Pie de bajas dimensiones
- Incluye una fórmula de suelo de varias superficies
- Bandeja de almacenamiento fácil de limpiar
- 7 kg
- 80 Db
- capacidad casi un 0,82 L

![](/tumblr_files/tumblr_inline_oqv4fuNeTV1qfhdaz_540.jpg)

## Concurso

No pienses que soy mala y que he venido a darte envidia porque lo que realmente queremos Bissell y yo es que te lleves una CrossWave a casa, y para eso tienes que:

1- **Comentar** este post respondiendo de forma original a esta pregunta y deja tu **nick de Facebook o Instagram** :

Si limpiaras con la CrossWave y tardaras la mitad, ¿qué harías con el tiempo que te sobra?

(Yo me haría la pedicura, que ya has visto en la foto que llevo las uñas sin pintar)

La marca elegirá la respuesta más ingeniosa!

2- **Comparte** en Facebook o Instagram:

en Facebook en modo público para que podamos comprobarlo o…

o bien, invita a dos amig@s a participar en [mi Instagram](https://www.instagram.com/madrescabreadas/) mencionándolas en la foto del concurso:

3- **Sigue a Bissell** en la red social que hayas elegido:

[Facebook de Bissell](https://www.facebook.com/BISSELLESPANA/)

[Instagram de Bissell](https://www.instagram.com/bissellclean/)

- El plazo para participar termina el 15 de junio a las 00:00 h, y la ganadora se publicará lo antes posible en este post.  

- El premio consiste en una aspiradora Bissell Crosswave, que la marca enviará al domicilio e la ganadora.  

- El ámbito del concurso es nacional  

- Me reservo el derecho de eliminar cualquier participación que me parezca fraudulenta sin previo aviso y según mi criterio.  

¿La quieres? Participa!

> Si limpiaras con la CrossWave y tardaras la mitad, ¿qué harías con el tiempo que te sobra?

 ![aspiradora friega bisell](/tumblr_files/tumblr_inline_oqz8s5SLxp1qfhdaz_540.png)